[露營 丁丁] 第19個Post 睇#1 無痕山林 屙完屎記得拎走埋D廁紙

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

1.事先充分的規劃與準備（不莽撞）
2.在可承受的地點行走露營（不亂走）
3.適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•自己垃圾自己帶走
•不要倒熱水，污水在草地上
•不要放硫黃
4.勿取走任何資源與物件（不破壞）
5.減低用火對環境的衝擊（不引火）
•不要直接在草地上生火
6.保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•不要喂食野生動物
7.尊重其他自然使用者（不喧嘩）
•11:00pm後請將音量收細
•不要漏殘渣堵塞去水位，係星盆洗野後（包括餸菜、碗筷、炊具）請務必要自行清理殘渣 (eg.灣仔西,南)
•不要開speaker播歌(你在享受,我在難受)

如果你自問做唔到leave no trace 既話，請你重新考慮仲應唔應該出發

記得互相尊重

Gear List
沒有最好的裝備，只有最適合的裝備

如果你係細閱呢個post 後仍然對裝備有問題，相信大家都好樂意分享自己既經驗，但請你不要做伸手黨同埋唔好老馮大家一定要答你
問有咩裝備推薦前，請先決定你既用途：會面對咩天氣、幾多人，用、預算價錢、理想重量
唔好單單問一句：新手買營有咩介紹

15/12/2020更新
推薦裝備懶人包:

天幕:
1-4人: 3米乘3米
4-8人: 5米乘4米
Pole: 2.1米高，出入唔頂頭
兩枝pole 中間拉條風繩，可以掛燈，杯，碗
建議深色銀底，最好黑色銀底
落雨時，提供一個避雨既地方
太陽曬時，起天幕時銀面向上，涼啲
在大風位(五級以上)就盡量唔好起, 好易吹爛天幕相關既裝備, 爛幕、斷pole、地釘R左

營:
大置分三種結構(好概括, for 新手):
1. Dome - 空間感大, 自立或半自立, 新手推薦
2. Tunnel - 空間感好大, 不能自立
3. 金仔 - 空間感細, 不能自立, 輕, 走營用
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo, MSR, hyperlitemountaingear, mountainhike, snowpeak, the north face, Coleman

瞓覺-地蓆:
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既羽絨睡袋
鴨絨與鵝絨的分別: 鴨絨有臭味, fill power比較低, 價錢平
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero Lighthouse Micro, N9 Lumena2, Claymore 3Face mini

火機:
Soto St-480伸縮火機 (因為可以伸長點火，十分適合怕火既人)

爐:
直插gas(**新手建議): Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
酒精爐: Trangia 白鋁set
**勿買淘寶爐, 自己睇片**

Gas:
建議Iwatani 橙白邊爐gas, 曾經用其他gas用轉換頭插高山氣爐火力不穩, 呢隻氣係最穩定
如果新手建議買直插gas 爐

煲:
Trangia messtin TR-209(大), TR-210(小) / snow peak trek 1400 / <HKD100陽極氧化鋁煲/ toaks 750ml Pot
(Trangia messtin 記得配埋蒸架, 可以蒸野食)
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用, 少用膠餐具)
去油教學 (用茶籽粉洗/ 煲熱水洗碗/ 吸油紙抹走)

水杯:
snow peak 300ml single wall (300可以蓋住邊爐gas, 防止gas 利位整爛其他gear) (不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)
snow peak 450ml single wall (可以將300ml杯放入450ml 杯, 適合二人露營)(強烈不推薦淘寶平價鈦杯, 因為你唔知佢地有冇加左其他材料去減輕成本)

瀘水:
Sawyer Squeeze(普通版) + evernew 2L (不建議用原廠水袋)
Befree + HydraPak Seeker (不建議用原廠水袋，易穿)

枱:
snowline backpacker table + 燈pole + 鈎

凳:
helinox chair one/zero

Blacklist
NatureHike=NH=世一
NH係中國露營界品牌，成立左15年，實際開始比較多人用應該有3~4年，本來只係細品牌，今日已經算係大的規模公司。Blacklist的原因，係因為好多既商品，到今時今日都仲係100%抄襲；如MSR, Big agnes等牌子。的確好多細品牌剛開始無力100%原創，需要從學習中成長，仿製中進化，但係當一間公司達到一定既規模仲係咁樣搞，我就真係接受唔到，當我地追求CP值的時候，有冇諗過咁既品牌正在摧毀其他正在努力的牌子呢？或者你可以講話其他品牌太貴，我要挑選適合我budget既，沒問題，但係當你有足夠budget既時候，請別助紂為虐，好好珍惜露營界市場。

沒有最好，只有最適合，但前提是對的起良心。[/quote]
[quote]無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

1.事先充分的規劃與準備（不莽撞）
2.在可承受的地點行走露營（不亂走）
3.適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•自己垃圾自己帶走
•不要倒熱水，污水在草地上
•不要放硫黃
4.勿取走任何資源與物件（不破壞）
5.減低用火對環境的衝擊（不引火）
•不要直接在草地上生火
6.保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•不要喂食野生動物
7.尊重其他自然使用者（不喧嘩）
•11:00pm後請將音量收細
•不要漏殘渣堵塞去水位，係星盆洗野後（包括餸菜、碗筷、炊具）請務必要自行清理殘渣 (eg.灣仔西,南)
•不要開speaker播歌(你在享受,我在難受)

如果你自問做唔到leave no trace 既話，請你重新考慮仲應唔應該出發

記得互相尊重

課金地點
去買野之前，記得問下身邊有冇朋友有VIP

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)

旺角中僑 Backpacker

•買滿二千，即時 VIP ，即單八折 (公價及特價貨品除外)

旺角家樂 Funshop

•消費滿$200，可即時成為會員，9折
•1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

旺角百寶利 Action Camping

觀塘 Wildholics (有網店)

觀塘 自然樂

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

•6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
•2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝 (近先達)

網店:
Hike Five

Campzone Outdoor

Worry free camper

YOLO Camping

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕) (永成攝影樓上)

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

•消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
•一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折
•Re:echo VIP 生日月，首單全單七折。
(公價及特價貨品除外)

排名不分先後
——————————————————————
藍店list:
豪華
永高行
wargamehk （狗show委任證有折）
——————————————————————

20/12/2020更新
保暖懶人包:

1. 羽絨睡袋
蓬鬆度(fill power)= 衡量羽絨產品的厚度或蓬鬆程度的單位
e.g. 800fp
填充量(fill weight)= 填充物的數量
e.g. 400g
含絨量(Down content)= 填充物含有羽絨數量
e.g. 90%

咁買幾多度睡袋先至啱?
800蓬鬆度/ 450g填充量/ 90%Down 香港五度以上都夠用

如果係650蓬鬆/度85% Down，咁要幾多fill weight? 自己計
e.g.
800x450x90% = 650x填充量x85%
填充量=586g

Quilt vs sleeping bag
a) Quilt 可以將大量羽絨用於睡覺時朝上嘅保暖
b) Sleeping bag有部分羽絨被身體壓住, 發揮唔到部分羽絨保暖效果

2. 睡墊

R值=熱阻值, 當數值越高時，阻隔熱力流失的效果越好, 2020年後大部分廠跟ASTM3340-18標準作測試

假設溫度得五度, 而無銀墊, 建議R值大過3.5以上
假設溫度得五度, 有銀墊, 建議R值大過3.0以上

3. 銀墊(選擇性)

最平可以買救生墊
如果睡墊R值夠高可以不帶
銀面向上, 反射身體熱力
(個人好憎用銀墊, 一黎大件, 二黎個面好滑, 瞓斜少少既地成晚係咁跣落去, 寧願買張高R值睡墊冬天用, 春夏秋用另一張睡墊)

4. 營
外帳既離地幾高, 如果係金仔, 可較高較低個外帳, 如果set到好低, 少啲冷空氣入營內會暖啲, 同時因通風不足, 可能好大倒汗水

內帳係咪四季帳, 四季帳會比較保暖

營的大小, 細啲空間嘅營, 比較易保存熱空氣

環境:
風愈大, 三季營比較凍
濕度, 三季營較易感受到濕凍

想知邊啲營會冇咁入風好多, 請自己serach four season tent/ l四季營

5. 食飽啲先至瞓

==================================================
延伸閱讀
風寒效應
大致上就係溫度計上顯示既溫度，未必係實際人體感覺既溫度
有可能受風力、濕度影響
有興趣知更多既可以睇下下面既參考資料

維基百科

香港天文台

X位即係非官方營地
點解唔講得呢？

因為一黎係犯法，違反郊野公園條例入面既非指定地點露營或搭建遮蔽物

二黎果D 地方99%都係冇任何設施，變相你去到做唔到leave no trace 既話其實就損害緊果個地方，所以越少人去就對塊地既破壞越少。
如果你public講左出黎既話，就會大幅加劇果度既損耗，因為人一多，點都會有D 唔小心漏低既垃圾同破壞環境行為出現左。
而亦都唔會有人去做修復，只係可以等一段數以年計既時間等大自然自己修復(前提係呢段時間內冇人去又冇人破壞)

所以大家記住唔好公開講X位
如果有興趣既話，建議自己行多D山，發掘下

Lm

推

屙完屎記得拎走埋D廁紙

呢個緊要

mewe group link？

新 po lm，上山食件多士

呢個要 pin 屙尿都要拎走，唔拎正臭閪

荒廢左好耐

屌左隻LUXE金仔F6 希望下星期收到

Off-topic不過請問而家燒烤場開唔開

你去政府網睇好過係到問啦

唔開

lm

新po黎明，置頂po一氣呵成，好治癒

nanga睡袋 香港係咪得豪華賣？

新po LM

豪華藍架，搵代購買啦

如果日本亞馬遜直送, 買喇

MeWe

露營飯煮咩好？
餐餐咖哩邊爐壽喜燒 食到好厭

煎下牛扒都幾過癮

最鍾意當住家飯咁煮 不過最近有d懶煲飯加個汁算

冬天食湯飯暖笠笠
對上係食節瓜瑤柱蝦乾湯飯
同埋麵豉豬肉湯飯

宵夜食烤台灣腸烤年糕
暖住入營

岩岩個次整Burger食都好簡單
一係煎下三文魚扒都唔錯 加個汁就食得

學各務原撫子整餃子鍋

呢兩個之前都整過喇

台灣腸一定要配蒜頭
最近煮羊腩煲/燒酒雞
屋企都無咁好心機煮

煲仔飯未啦掛

跟住佢整過一次
雖然個煲冇佢咁大
但都幾過癮

呢個未

輕輕LM，想入露營JJ tg group

蒸肉餅

想要個osprey rook 65
搵左勁多間都冇貨
有冇巴打知邊到有得賣

大家真係要盡拎走垃圾，上個星期清走左1大袋廁紙同口罩，成個膠袋堆實晒，嗰度目測清左一半都冇。啲屎尿廁紙真係清極都有。

睇見大家都會問啲嘢點放，重上定重背，分享下少少經驗，有錯請指教。

個人經驗，放重嘢係背囊高嘅位置同貼背脊最好，心臟高度個位置舒服啲。越高damping越大，因為有下面嘅衣服幫你緩衝，慳嘅力係你想像唔到咁多，而moment係關乎貼唔貼背脊事。

如果重嘢放落下半身，同樣造成嘅扭力就會由原來嘅心臟左右位置，變成喺你屎忽對上少少，你條腰本身已經要負擔重量，加埋嗰個moment，影響都幾大下。

極重玩家lm

之前係reccho買左隻男裝

塵巴

洗咗成日

想問問silicon oil 有冇話咩concentration 啱d?

睇你驚唔驚凍同幾時用，同埋大風既話基本上就廢左唔會暖

上個POST印尼營個巴打試左營未

稀會比較好, 比水濃d, 類似健身奶粉溝混左但又唔係稀果種感覺.

至於硅油你買果時可以問佢揀cs 值, 姐係稀釋度.
如無既要自己買稀釋劑, 或者問佢有無得買

油果時記得搵多幾張報紙墊底... 痴左silicone oil 既地方都好難甩

我自己都唔會上coat...
bro 真係好好心機加油

我見d 人 買silicon caulk 再用white sprit 15:1 咁開

環保jj

買嘢推介網店ferox
特別有賣同狗仔去户外玩嘅用品
可以選擇黃速遞公司傘兵
買嘢仲會手寫張咭 幾有心

有冇人會攞邊爐氣refill 高山氣
成日都想試但係又驚唔安全

係得既, 但我自己都未咁玩過
因為好少買pu 營.

但巴打你報告

咁m7 係咪會好d🤔

買左幾錢?

有冇睇過實物？好薄
其實7 同8 個分別又唔會好大，你睇下個spec比較下

認真，我覺得adventure 穩陣，不過好睇您習慣，睇你慣唔慣著好多衫訓

等包膠

想問起營pole 係咪傳統隻快扣會好d 定係z型都得？

快扣好啲，有得較長短，方便啲
z pole打斜有限制，
除非你兩支長z pole加條繩綁係個pole低，
等腰三角形咁

Buyandship算平同簡單, 去開個戶口先啦

好呀

留名

Osprey 邊到買平？

BACKCOUNTRY
REI
CAMPSAVER

今日係旺角某鋪頭見到Osprey 100L
上網搵極都無得買
係唔係唯有香港買

新經緯黑營 大概今個星期五返貨 有興趣既準備定啦

有無spec 睇

怕既唔好試，試既唔會怕
你有驚唔安全咁既諗法，即使見到人地refill都係會諗人地罐氣穩唔穩陣
直接買新罐會簡單D

買左呢隻有冇人用過？
睇review 感覺好正for我自己用

支那扮外國牌子

係 琴日行開 問埋
佢話應該星期五到

除咗支那嘢扮外國牌子之外
個牌子嘅CS/對佢嘅design partner都岀名差

講返隻營,佢得single wall 所以瞓完一晚入面會濕到好似落完雨咁
除非你開咗個天幕離通風
但係宜家呢啲天氣咁set 法應該會凍死你
所以其實唔算特別啱香港地用
同埋呢隻營本身跟唔足釘去俾你拉足風繩fully set up

所以結論都係唔推薦
利申:曾經持有 不過已經放咗

$1480
2p
215cm x135cm
1.7kg
Pu
防水3000mm

睇中左luxe呢隻trap 想問下巴打們質素如何/邊到有得買
或者有無類似顏色既款推介下
本身都睇中DOD 但4.7K太重

新經緯自家出？

係

睇完台灣D Camping片真係好撚正
高山上面都有好多平原同溪俾你露營 最重要佢地係識愛護個環境

最Q正係浸埋溫泉。

可惜應該永遠唔會通關

未click入去已經估到係佢

Btw分享一個土炮調查係咪大陸野既方法
Google search 名+淘寶
1. 淘寶有冇賣
2. 佢有冇中文拼音/專有譯名
3. 佢既宣傳圖有冇中文

大陸貨都有好野，但我用個方法主要係用黎判斷佢值唔值外國貨價錢，同埋佢係咪真外國貨（通常都話係美國）

Share 多個review

行完一日 book個山莊晚餐 再去浸溫泉

之前有個fd問過我一間ig shop
又係賣依個牌子 不過間野醒呀 唔知佢係後加定搵到圖
全部都係日文 你唔識嘅會以為架仔野

我心諗都幾識洗白之後都叫fd自己買之前google下 搵下淘寶有冇先買

唔會太近咩個火

Btw 用返防火墊阿清

地下就快俾你玩爛

非草地

睇岩reecho dreamnight10同moonlight7 ，價錢差少少，邊隻好d

第一次露營

用左焚火台喎我都用呢個，個陣擺隻手係焚火台同地下中間個到唔熱架喎

*dream maker

onetigrs有賣去日本，所以有曬日文介紹圖

有無ching gossamer gear the one用家？
本身用開six moon explorer 1.27kg
2隻設計基本上一模一樣

因為小弟想買隻單人營 有無800g樓下既單人營推介？

gossamer gear the one 502g而加8折 $1900到

都係single wall 可以考慮吓smd lunar solo? 740g

lunar solo $1800到 重多少少
咁好似the one 好dd

仆街咁我算唔算中伏我真係新手完全唔知

點解係買完先黎問，唔係問左先買

官網而家做8折果款應該係2020 model，重量會多少少564g，個尺寸會比而家新款大少少，你可以留意下新款比舊款頭尾縮窄3”同埋換左防水拉鍊

我女友原來對呢個營好有興趣辛苦啦巴打

thx 巴打

慘

上網睇完啲評價睇落覺得幾正就買左
算啦唉都要用但係佢拉埋個營瞓覺係咪容易成個濕晒

巴打用開邊隻碳

可以以防萬一帶定多條毛巾去抹倒汗水
買多幾枝釘+風繩去扯起後面個岀風口
同埋除非你有金鋼腿 記得帶鎚去落釘
如果唔係用石頭dup 15枝釘真係會dup到懷疑人生

最後就網上review 都應該有講 記得唔好濕收呢隻營
如果唔係佢層防水coating 噏住會臭到仆晒街咁

大概係咁多

想請問而家去赤徑露營會唔會照舊咁撚多人
赤徑應該無漁xx捉掛

睇自己需要

但一定係2簡1 就簡隻暖啲
熱可以唔冚
凍好辛苦

單層帳多數又凍又乾先好用
香港難啲用

你試用左次唔岩咪抹乾淨賣返出去
依排冬天用應該會好啲

會 出名嘅灰色位幾時都多人 仲要睇潮水
赤徑部份係村地黎 唔會捉你非法露營
但有冇其他野捉就另計 599G 口罩等等

有冇人用過mostert天幕pole? 好唔好用？

見佢240都係4百幾g,好似幾好

不過the one要兩枝pole/ 行山杖 一來一回重量都係返到 如果你會用開行山杖行路或者兩枝carbon pole嘅話 咁就可以無視
反而好奇點解著重要800g樓下

我用開行山杖呀
因為想輕，而加多左一個人露營
但我而加手頭上既營最輕係smd 2人 1.2kg
咁如果輕得1-300g,其實分別又唔算好大
所以想買個800g 樓下既 1人營

咁嘅話the one會比較啱啦 加上你又用開single wall tent 好難係其他gear彌補依200g差距
唯一要擔心10D營底會唔會太薄

我都驚，同埋岩岩先留意到佢另一邊門無前聽，咁咪入晒風。。。。

Single wall 唔會好易反潮咩

想入隻ula circuit 點解好似冇咩人講 有冇人都用緊

btw 因為想買frameless back pack 早2日見到隻Monte equipment 37L 先600幾 究竟好唔好用

但整體幾好呀 空間大隻營又易起
同埋紗網比想像中更加擋風

其實有冇d平d方法買到高山氣.... D氣仲貴過d食物

backpacker

屌佢老母 個垃圾波仔燒地撚黎

啲人覺得草地唔燒 沙灘就燒得 真係多撚謝晒佢地班仆街

白沙變到周圍炭

想問有無 gas adapter介紹 用緊soto windmaster 但想hea camp多人時用邊爐氣

轉用gas

仲有去返種草 雖然好似唔成功

windmaster 主要係用黎煲水、煮簡單野
長開、整大餐既話買過個分體式會用得舒服D

條友俾人屌完連topic都唔改下求奇係comment到打句野就算
都唔好諗住佢會做d咩喇

用緊Kovea Cobra Gas Adapter 都係分體式

用酒精爐

揾緊Trangia 27-2 UL 周圍賣曬

有無人用過呢隻床墊 有無咩評價？

迪記野spec就基本上無伏㗎啦

我用緊 so far瞓落去都OK

我有27 但想入多套25
你follow下D鋪頭FB/IG啦 佢地返貨會update

唔知quality 點呢

自從見呢間野賣大陸營扮台灣野就冇乜好感

間野之前俾人踢爆用淘寶營扮台灣製自家營

咁不了 買返 snowpeak 算

有冇巴打用緊山居6配二人內帳？外帳空間兩個人用應該算闊落？想hea camp個陣用 帶小個天幕

新手想請敎下，六個人去冇水源嘅地方露營，煮三餐兩日一夜要帶幾多水入去
最近嘅水源好似要行成九個字

咪比代理食水啦

27真係太細

我對上7個人去每人自己帶2L水都夠用 當然要睇你煮咩野用得多唔多水

建議你每日行轉數算
一個人基本飲三升水一日 3*6 18L
煮下野食 沖下咖啡 洗下野 又幾L

真 佢賣野好撚貴

280蚊 350ml

除左重量packing size冇問題
入門可以睇下單人V仔
冇咩要求都夠用好耐

我自己一個人2D1N會裝4L水
係自己預返
四個人扎營 兩個人去擔水好似好啲

我覺得9個字都仲可以接受既 分2個人去擔2-30k水返來其實唔難

有冇ching用緊黑營可以分享下日照光線穿透問題 本身好怕光 想轉深色營 諗緊黑營隔絕光線理唔理想

我買snowpeak唔好？

隻37L zip 都幾靚仔 唔知好唔好用呢

Snow peak 都係加20

印個加油就大把人爭住買 都唔知有冇同個創作人申請版權

唔知佢幾時會出埋隻扮自家制既淘寶營

snowpeak 350ml邊洗咁貴

Belmont貓杯都唔使咁貴啦

有無人用過snowpeak 依隻

好唔好用? 我見佢1000左右, 但係好似方便過新手推介果D SOTO

好重好大舊喎

google 鐳射 黃店 廢是幫人賣廣告

我鍾意依D一體式多過新手推介果D

我都想知 真係心郁郁

收到師兄 , 另外想問下
係咪都有水供應? 我上網睇係話有
不過唔太firm~ 諗住下星期gogogo!

我行山經過赤徑 數過大概有起碼80個營
但係廁所得一個 我諗環境都幾惡劣

要睇你咩物料、厚度，有冇特別處理過而定
好難咁樣單憑顏色咁籠統咁講

如果要講既話，咩顏色既營/天幕都會透光，都會吸熱
唔開門、冇風既話，中午時都係會熱到走出黎

你唔介意重同大舊既話佢係幾好

預左架喇 有水拎其實都好夠
應該自己帶D水去 , 唔夠有補給咁解

赤徑之外 , 諗唔到仲有邊去好
東平洲都有考慮過 昂平高原都有

去搵印尼姐姐幫手, 你會得到更多。

今朝睇到backpacker 450ml $300
無跟市價

利申 我自己都係用GSI titanium
一舊唔洗

gsi有出鈦杯？
淨係見過有隻超輕鋁杯好平

Hea camp買10好啲，6其實唔係好大

唔追求牌子的話隻隻都差唔多
只要唔係made in 支那

可能我搞錯左喇 不過真係好輕
慳返百幾二百買啲好野食好過

27-3有冇興趣?

師兄自己有冇好推介

自己去荃灣力生搵

未試過曬醒

用過，放左
一來大舊，二來覺得唔太穩陣，純個人感覺

頂我講backpack

巴打個㗎邊到買 幾錢？
好正

唔想食印印呀

用左白營十幾年 從來冇思考過黑營既可能性有冇ching實測過新經緯黑營或者同類作品

等巴打包膠

今星期準備開箱新經緯黑營
比想像中重同大舊

試吓join mailing list, 睇吓佢會唔會有welcome code

佢連d本身12月order都要delay....感覺上唔會出咩discount住，根本出唔切貨

淘寶幾蚊包既茶籽粉都有人賣30蚊包

messtin140蚊執到啦你

屌你波仔出條露營片又燒地

我HKTVMALL都要幾十蚊一大包

唔當主力OK嘅...
造功麻麻

用黎撐金仔ok 掛

點解咁貴，啱啱搶完連運費大先130

Zpack同Hmg backpack大家會點揀？

之前miss咗 手痕睇幾間 一係平嘅賣晒 一係貴到買唔落 呢舊公價唔係100-120左右？

今季開季前香港已經咩都俾人買哂
再返貨幾貴都有人買
個價自然上
講緊係
200一隻messtin
600一隻蜘蛛
300一隻Goalzero

我用黎做副柱咋
主力太軟太幼

頂金仔你要搵野攝攝個頂同真係冇乜風先好

除左hilleberg 既Anaris 仲有邊間有出類似既非自立營 hilleberg 太貴

貴到咁誇張 但蜘蛛唔係不嬲都呢個價？
可能爐嘅打卡價值無咁高

之前搵咗間激光刻字黃店 叫心刻 喺觀塘
喺我隻杯上面刻自己個名同整張圖

正呀喂lm

咁多位巴打，想問吓Msr dragonfly 2手$1000抵唔抵買

全新唔係都係咁上下價咩

好似又係
諗緊買唔買個電油爐好，用緊電油燈想統一d 燃料

真ul就zpacks

香港既話
過左最凍果排都可以用第二隻營

重到HI咁, 你唔會想成日拎出去用。

以前四百頭

其實只不過係用邊爐氣同埋PACK埋唔算大啫, 六百就不了。

睇過zpack個spec好似因為料薄d所以輕d?
未玩過dyneema, 想知會唔會影響耐用度？

呢度成日都有提過, 買UL背囊嘅原意係做乜, 如果其他gear唔係UL, 好似作用不大喎

咁有好多其他爐既, 仲貴過WINDMASTER我就不了。

呢個FOR BACKPACK旅行既, 唔太適合

去REECHO睇睇OSPREY, 有店員會推薦你

可唔可以講埋幾錢

thanks巴打

多謝巴打提醒咁我可以screen out呢隻
其實3人營幾重先唔算重? 冇一個概念
我印象中d人話coleman營底塊布係類似帆布再加上fibre pole所以重
話時話如果將fibre pole換做鋁pole普遍可以輕幾多?

我過咗春天先諗住露，即係唔洗諗

How about hanchor

我前排我都睇緊三人營
見好多鋁pole連footprint平均都係2.8kg左右
UL果啲連footprint就2.2kg左右 不過就貴好多

最後買咗Nemo Aurora 3P 不過未試

師兄用完分享下

用緊atoms ag 65 試吓佢

想買hmg 3500 出國玩都用得 不過真係好撚貴

有無人有興趣印尼monte袋 特價買多咗幾個share運費 諗住平放

其實傳統大牌子backpack好多都$2000+ 相比之下UL係咪貴好多 又未必
最緊要睇你過唔過到自己心理關口
同埋我覺得UL backpack要賣既話 有人接手既機會大過傳統背囊好多下起碼有興趣買既人會知個價值係邊先
最多買返黎玩一排再賣返出去 差價咪當租借費用
最緊要考慮清楚啲gear係咪啱自己用先買 因為不停換裝其實都好煩
亂買野 買完唔用先係最貴
我自己都來來回回買咗好多野 到搵到啱自己setting 咪賣返啲多餘野出去 輸少當羸咁 始終有個摸索既過程係到 有時啲野人地講完 你自己無試過既話 係唔會知自己啱唔啱或者接唔接到 同食野口味一樣 人地話好食 到你自己食又未必係個回事

上網有D睇中Osprey Archeon 45 個款幾討好我
不過驚45L唔夠位 都係去2日1夜多唔知唔夠
2個人一齊拎等我再研究下或落鋪試下先

Fastpack 32L
Cracklite 32L

留tg dm u?

買錯野 先係最貴 好岩聽
其實岩岩先開始接觸露營冇耐 我唔算話好多經驗 但煲左好多條片 見d 台灣 日本仔 行上山先睇到既個個風景 令我接觸到ul 搞到我心郁都又想玩

有大買大啦 我當初都諗左好耐50定60L 但你又唔係玩ul 買大d實冇死

hmg以佢用料同framed pack黎講其實真係算平
講貴日本果堆仲貴，好多frameless xpac料細容量既袋都已經貴過hmg 2400

你指山和道？

唔係
yamatomichi係得mini叫貴d

老實講UL無乜門欖 帶少啲野就係 因為唔帶就係最輕建議去誠品打返兩個鐘書釘 搵超輕量登山野營技巧依本書好多野睇
對我自己黎講 食得飽 著得暖 訓得好 盡量淨係帶必需品就係UL 重量當然係其中一個指標 但追求輕量嘅同時唔好過哂火位就得 無理由得10度仲淨係訓SOL 唔帶羽絨睡袋咁on9 為咗輕嗰幾百gram放棄舒適度同安全 只會適得其反
不過好多時仲會kick住係想要定需要依個問題上面 知易行難
同埋又唔洗次次都推到盡 訓完foam pad又無話唔可以訓返蛋墊或者吹氣睡墊 係campsite想坐得舒服啲咪帶多張櫈 自己接受到就得 唔洗有罪疚感
唔講咁多廢話啦 依啲野上網周圍都有講 廢事比人笑

其實淘寶都有好多類似.....

換少少野咪搵唔到

啱聽. 啲gear啱自己用先係最重要

想問UCO燈大家係用咩油?

各位大佬煮完野食會點樣清潔d野？
係咪攞個袋裝住先翻到去再洗

建議大家睇下billy條片

盡量減少產生污水，
一係飲左佢一係入樽帶走，
Cookset抺一抺就收起，
帶返屋企先洗。

污水穴唔係污水處理廠，
同垃圾桶唔係堆填區一樣道理，
帶到走嘅都帶走返屋企洗啦。

MIC 同 支那品牌 黎比 走到支那品牌己經算好好
好難叫新手一黎就整個歐製美製日製
就算DOD都係支製
一步一步啦好過去買NH

最好係去之前已經諗好點樣將污水減到最小。
如果打邊爐用個水樽裝完帶走。
煮飯/有汁/多油既野食，去買茶籽粉
唔好懶，煮完加小小水5-10ml再落茶籽粉加熱，因為茶籽粉有生物鹼，去油超勁！然後用廚房紙抹走。我覺得已經90%乾淨

唔好要求100%乾淨，返屋企先慢慢洗。

咁如果個營地冇污水穴既話d污水可以倒去邊唔知茶籽粉、水同油既混合物會唔會污染個環境
呢d全天然有機既野應該唔會有危害掛

呢個時勢去西壩/灣仔會唔會好多人周

N9 Lumena 2 塊膠係咪好易爛

我個crown 2 60都係正常使用，雖然佢唔係真ul

用樽拎走，去x位都係咁

thx巴打

已經爛左

拎個摺摺水桶 裝啲水返營到洗 用茶籽粉洗
洗完裝走啲水
盡量唔好食咁油
最後一餐抹下就拎返去先洗

盡量唔好係營啲洗碗盤洗
抹左廚餘都好易塞
赤徑嗰到影都唔想影

我就去前攝個摺左嘅大膠樽裝走
油同茶籽粉對水個生態都唔好
唔好倒落河溪啦
廁所你就可以考慮下

我仲以為純天然既有機物就冇事
thx巴打

純天然還純天然，但冇適當處理都會對環境做成破壞

舉個例子，成團人每人食完隻蕉之後，將蕉皮就咁掉咗係草叢入面，會好快惹到啲食腐生物，多蚊蟲滋生。

最好拎返市區掉啦

昨日都入手咗個黑營
比想像中大舊

新手想買3-4人營
諗緊D記$399 好，定係$7xx Luxe Tibet 4好
各位ching有冇意見？

差成倍喎 你地夠人夾咪上luxe

如果做到先租後買就做啦。
講番正題,我假設你地係三分鐘熱度,如果我係你地,個核心關注會係易唔易轉手,而迪記一定易轉手過Luxe。
第二,你地黎緊去既地方係邊度,如果係D 離島/沙灘等望海大風地方,要注意迪記係真係好易斷,好易斷,好易斷。所以,睇你地信唔信邪啦

迪記支骨唔太屈得
但佢內籠唔會曬醒 通風一般 夏天會太熱 但冬天用佢一流
如果純想體驗下又唔想洗太多自諗啦 記住你仲有好多野要買
迪記399前使用者

香港邊度有得買羽絨睡袋
係咪只係得montbell揀？

想問一下大家露營煮食多數用邊種炭？

High peak 營推唔推薦？三人營想有前廳又唔算貴

想問有邊幾個私人營地地方 係可以比入場費自己揸車入去露？

迪記329 充氣床好唔好用

你又冇錢😅

見好多就算係羽絨睡袋都好大舊

想要幾多度呢🤔

有冇巴打用緊？得唔得？

我見D記都有好多喎

我都係呢隻，爐底唔熱，冇跌燒緊嘅碳落地

580g

幾抵屌

正wor
想睇塵巴隻自立

D質地如何

6舊仲好多人9衝

0C 至 -5C

原來Therm a Rest都有睡袋
Hyperion呢隻好似可以收到好細

Ching知唔知香港有無得買？
搵過overlander網店唔覺有

Sts spark series, pro trek有，但貴

我嗰隻都係上網買

有會員+online買+discount code平好多
有時hktv mall買都平

重Helinox chair two小小
平一半有無人試過？

我用32F/0C果隻, 因為再輕啲, 大約460g

冇考慮StS, 因為佢用850 down

唔怕重咪買

之前見做特價買左2人營，原來係重野

巴打，以呢個價位嚟講，平嘅都九成九有返咁上下重量㗎啦

用緊Monte?

咁點解仲考慮😂

用緊sts

因為香港容易買啲呀嘛

想問下 有無人有用3f 藍山1 pro ?
同 gossamer gear the one 唔知點揀好

本身有咩要求先？淨講價錢都差成倍喎 願意俾嘅兩選一緊係the one

我想搵下而到，有無真係用家
要求係800g 樓下

2者好似分別唔太大咁

同問

有興趣

菊花炭 細細包 襟燒唔會有明火 唔怕啲食物會黑哂

掘個一米深既窿將有機物掉落去
之後埋返咪得
mother nature冇咁脆弱

3f支那野 個logo柒撚到哭
不了

Hyperion原來Carousell 有
價錢都還可以喎

$2780嗰一個? 問清楚有冇現貨先喎

各位師兄，想問下有啲袋會分S/M/L 碼，我上網睇話要度度自己個torso length先，但我見有啲袋佢個torso length係話adjustable，咁意思係咪大中細碼求其一款都得，跟番L數做對比？麻煩晒！

問咗了 佢話月底有現貨到 唔洗落訂

呢一刻正價買0度睡袋嘅不防諗下你可能用多一兩次就放到下年
Rich嘅就直接無視

其實都係, 不過你始終都要有一個

叫佢有現貨先再話你知, 我就等緊隻Thermarest sleep liner, 睇吓平時天氣頂唔頂得到, 如果唔係就買隻Vespar 45 quilt 340g

5度睡袋
冬天已過

問起啲師兄話幾年來睡袋唔覺有平過

廢J仲用緊0 度變左唔使加暖包

因為有啲傳統背囊個背係啲魔術貼既野，可以調整
上門市試就好

買左nanga280幾年，純粹用過兩三次，長期都係用reecho 7度

有冇hoka sky kaha用家? 諗住換行山鞋

對鞋幾輕同厚底舒服
如果你普通香港行山（唔係登山）
我諗我唔會揀高筒鞋

利申：著過上富士山

我遲啲返英國plan緊去ireland, wales, 甚至解封去abc 咁適合嗎? 唔係好識, 有冇其他推薦? 我想買hoka tor ultra high 不過真係買唔起

行abc咁sky kaha 應該夠玩啦
我對sky kaha全黑outdoor 同urban都好易襯
上山玩完用濕毛巾清潔對鞋就搞掂

Respect yellow

想問個營俾風吹反而且兩支營骨都段咗，有冇辦法配翻？唔該。

想問MSR Zoic 係唔係防水好差，唔啱香港用？
另外有冇千幾蚊 3KG內 2人營推介？

搵返原廠問吓有冇得配

個新手營終於吹爛左
如果玩開重裝Camping 唔怕重
巴打們會揀Snowpeak 4人營定 DOD金字塔營 M size?
最緊要舒服同硬淨
會去赤徑新手場 亦會上山去X位

但前提要用backpack攜帶到

8kg dome m照拎上山x位？

咩營？會斷哂仲要吹反咁堅冇落釘？

宜家仲有邊度露營會好啲

添馬公園

將軍澳單車館

重量唔係問題 體能應該到
但塊地Size都係一個考慮

DOD細啲但如果上到山上海邊
面對平均30-40海里嘅風力
我驚會頂唔順

迪卡儂3人營因為嗰日太大風 而個泥地硬到傻 勁難dup釘 所以啲釘都係入得三分二，跟住臨走收營嘅時候拆咗兩支釘之後，成個營俾風一嘢吹到連骨折埋，之後斷咗

唉 我老喇拎唔到重野 啱啱果轉玩左次重裝依加個背脊痛到想死 想轉玩UL 換個新營
但女朋友死都係想要Snow Peak Amenity Dome
話隻色靚又有個廳好正
我想換個fal pro. air 又唔比 又話隻色唔靚又話冇廳又乜又物
巴打們有冇啲好野推介下

換左條女

我都估到有人會咁講

其實你有得揀咩🤔

Fal pro air 2x度已經會好焗

利申： Fal pro air 4 用家

唉 隻隻都話啲色唔靚 屌那星嬲嬲地唔撚想同佢去

如果有行山舖入口代理就好

咁都係等luxe返貨

你筆直幾多同有咩要求啊？見你揀得dome同fal pro air，同價位其實選擇都多喎

3-4K左右 2人
我想輕身啲
佢想要啱佢心水既色（卡其偏黃） 又要有前廳
好麻煩

想入v4a 但唔係好見有
但而家都有隻蒙古包玩住
純粹手痕想玩新玩具

夜晚落山比狗圍都唔好話唔驚

你抬到個 dome m 上山 真係好野

我自己都用緊 sp dome m
一個差唔多 9kg 你加埋其他野
你去邊個 x 位 到時影張相參考下

操下體能啦

原來迪記扔左佢啦
睇岩自己鐘意咩類型既營未？

但一個sp dome s/m可以當埋營+天幕
本來個新手營都4kg + 2支天幕set 又大約1kg

師兄平時係啲非大平地地方
易路易起營？ 如果地唔係完全平起唔起到營？

我係新手
都想試下用d記入手
但如果咁容易爛真係好唔環保
買唔買好？
或者大家有冇其他1000樓下但高性價比嘅選擇？

新手想問下 而家用D記20度睡袋夠唔夠做
而家出街都係短袖+風褸, THX

郊區夜晚草溫會比市區凍
仲有風寒效應會令體感溫度再低啲
我唔想見到新聞有你

其實唔追UL, 唔洗行山, 正常會揹幾重?
我約略計過Base weight連埋3人營3.7kg, 總共大概10kg應該唔會太辛苦掛
其實我考慮緊個營會唔會太重, 喺以下兩個營度十五十六
High Peak Nevada 3 3.7kg唔洗一千, 而Wild Country Hoolie 3 3.1kg官網做緊 1500
有冇巴打可以比d意見/suggest類似價位既營

用緊佢個sundome 唔算太差

但香港好似唔多人用佢

試過一次 喺大澳啲村
啲狗仲要由村屋追到出嚟村口

用緊blackout 4p 換埋鋁骨，冬天瞓幾好，不過都係有啲重量

香港好少人玩Coleman

買完第一次用就拎左去蒲台島, 大風到直頭有一邊吹到貼哂地
幾驚會爛
之後發現佢塊fly無預位比我拉風繩(美馬果到D圖見到有)
最後係營骨果到拉 頂住先, 好彩最後無事
不過諗緊有無其他方法, 驚次次係咁會整爛D營骨

Luxe para shelter

三個人野你孭哂肯定10K+ 同埋high peak係玻璃纖維骨 斷佐好好好麻煩

訂咗一張，希望唔伏

上面討論緊營果班ching
講還講可唔可以唔好reply哂所有圖

等你包膠

係我唔岩

1k內真係無咩好選擇, 再唔係就好似上面提到既印尼營

隻印尼野好似有free stand 2p

鋁骨可以好快出貨, 我買carbon 到依家都仲係rnd

邊度有得睇/買？

佢d鋁係咪non DAC? 我問佢DAC featherlite 無貨

Btw 上咗double silicone 但太high concentration 搞到太多膠

Ig

追返之前post 有名

依家大廠都缺DAC, 更加唔好講呢D鋪頭仔

BTW silicone oil 唔怕溝稀d,
因為溝稀d你可以一層乾左再上多層, 但一杰左就無了...

bro你已經兩面都coat晒?

搞咗成個weekend coat 哂啦

開咗1:5 太濃 再開1:10 先好d

有杰咗要了返佢出黎

咁就變左double sil唔洗怕溶coat了

太大工程 下次都係不了

一般人10-15kg負重到啦 有體能可以再上
平價都係decathlon luxe high peak DOD金仔等等牌子

Sundome我都有留意，90usd free shipping to hk抵到爛
睇相佢個fly咁短以為好易入水
不過review話落雨都冇問題
反而ventilation太好又冇fly可能食風食得好勁
巴打冬天都用?

比果個人，自己買過張

直接打大佬
喺香港離島紮營，風力真係一大考驗

但你做過一次會明點解好多廠會出pu 而唔出double silicone 既營
因為真係好煩, 成本變相高左

又唔洗我孭晒既，有另一半幫我分擔到至少5kg
我知high peak係fibreglass，諗住露兩三次試吓先，再upgrade都未遲

體能正常，唔係特別好
然後背囊又係另一個坑
平時少行山，屋企得一個雜牌50L行山背囊
驚揹得唔舒服所以想預底d總重

至於牌子
luxe 搵唔到貨考慮緊spider 4，夠輕
dod金仔未仔細睇過，不過聽巴打成日講話重

有無巴打有re:echo vip會員or嚟緊生日月份優惠 跪求優惠

係呀，冬天照去左
其實落左塊fly都唔係太差 唔算好凍

食風果方面我反而覺得係個營太高身既問題
果日係蒲台島隔離個迪卡儂超級穩
幫佢頂左好多風

係

希望呢隻營可以有咁耐用咁耐

試業已經有露
肯定係黃既.
員工室入面有同事有掛光復香港海報

係之前on99 諗住俾tvb 借拍節目當宣傳先俾人追擊

btw 拍節目果team人依家轉左去viu,
所以你會見到近排viu 會有個個節目又係ggg 既營,
又係bula 度拍. 因為都係同一堆人黎

停產了, 有一張好值錢的

睇中邊隻

唔知買咩牌子好 又唔想太貴

試試台灣防水達人, 如果都貴就要淘了。

其實佢係唔係就執笠？乜都停產

大陸舊年有肺炎嘛, 你睇HILL仔都唔夠貨賣啦。

D撚樣究竟燒完地未 個個場都俾人玩到爛 去露營前做下功課係咪咁難

[img]

補返張圖

有冇清對比過Nemo Tensor定Sea To Summit Ether Light XT Insulated舒服d

營底墊想輕身係咪買Tyvek 料？ luxe and six moon?

定成張買黎剪

可以參考下，我自己就用緊nemo，最大缺點只係我麻麻地隻黃

有呀 tg kuopiohongkong please

想問有冇師兄用過syzygy 35L 同 gossamer gear g4-20 想知好唔好用

我自己用緊exactly呢隻DOD 我都唔肯定海邊位得唔得
我都想知
但似乎支pole咁重+12支營釘釘得好應該ok?

有無靚仔營燈推介
想買black diamond moji 但睇落好似用返本身個迪卡儂仲好

polycryo
7ft x 10ft amazon買返黎自己界
外國UL好興

moji有分白燈同moji color喎

和武器好唔好用有無其他推薦

順帶一提,麻煩野外解決既巴絲帶返走你如廁用完既紙巾

加埋其他野同水分分鐘20幾kg
咁不如買hill仔簡單啲又好

大風收營真係好煩
有得揀最好拎走啲骨先
一係就2個人收1個營咁
一係搵石頭夾住
唔好亂咁黎
同埋真係石地多就拎石頭做釘算仲好

想問下大家有無用pump去充氣吹氣地席？因為有人話用左會無咁易有霉菌。

有冇巴打用過呢隻，覺得點

我用緊，但用既原因純粹係唔想自己吹，無諗過菌既問題

用口吹會有濕氣所以易發霉

明白了！唔該晒😊

想問下有冇人用過靜星山居 好唔好用？
定係淘得嘅都係麻麻地
本身用緊NH 支營轉支營會唔會好不智

試下踏出第一步, 走中國品牌？

營
櫈
檯
爐
煲
餐具
睡墊
睡袋
天幕
營柱
頭燈
電筒
釘
繩
Gas
氣氛燈
衫褲x1
鎚
食物

大概15kg

用緊osprey atoms 50ag，想買個大啲既背囊。
Budget around $2500，一般負重25-35lb左右。
睇緊MR Sphinx60, Stein65，有無Ching有review 同suggestion?

棄支那 保平安

MR本身個袋都好重, 要大可以睇睇MHW

筷子嚟講幾好手感
但係佢夾嘢個位好滑
夾烏冬 意粉都好高難度

Montbell最好用

我發覺執完袋 60L 唔夠仲要hand carry

SHARE你個LIST OK?同埋你仲要留位裝水

試下用D細少少既野, 同埋諗下一物多用, 頭燈同電筒2選1OK, 當然你隻營已經好巨就無得搞。

用緊Belmont 筷子

唔該哂先，但個樣唔係咁啱

星期日買左個ATOMS 65 正

正呀，但我50l 唔太夠

睇落似Solo List
冇人Share拎野就要取捨下
例如冇得拎茶壺 唔食零食
預先repack啲食物咁

用緊aether 65, 幾正

ME 2

有得攪，
帶多個挑夫啦，
尼泊爾果啲可以揹100L，
台灣啲山青最少都可以80L。
一係帶隻牛300L都冇問題，
可以帶發電機添

人心不足蛇吞象，
60L背囊都唔夠位

60L唔夠放正常同打包技巧冇乜太大關連 如果你捨棄唔到枱櫈或者本身有責任做挑夫 練定體能 露營都係來緊一年既主要活動

如果佢一個人孭兩人野係可接受既, 但一個人都60L就有問題了。

師兄張防火墊邊到買，搵咗好耐，度度都冇貨

日森有

話唔定佢去1個禮拜呢 始終個個人對露營準則都唔同 有人睇住glamping片來執裝 有人睇住個磅來執裝 有人要沖涼 有人唔使沖涼 有人要吃濕貨 有人可以食樹皮 UL好定豪華好好難定論 我自己都好糾結

總括來講係野外太講究既話 100L都唔會夠擺

同fd一齊就好d,share野用

我自己係日本訂咋

冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽，
背囊唔夠位就帶少啲，
帶咁多又問點放得入，
不如問得幾十萬點買到豪宅

剛剛同幾個朋友去露營，佢地重裝我輕裝。
又營燈又串串燈，枱都可以一個人帶三張😅
我心諗唔怪之得咁重裝啦！
我通常執完野，就會諗一諗，睇下有乜野係唔需要。
我連個氣Pump都無買，用口吹就算。雖然有機會有霉菌。

但係老實講，上面個list用60L袋係可以裝得曬仲要唔使外掛喎

夠體能就直接買個100L就解決到
兩個人去 分別用100L + 50L
豪華有豪華玩 UL有UL玩
唔同嘅享受

我留意吓先，唔該師兄

睇你去邊度玩, 如果私人場/車到既地方我都會重些少, 但重裝上山就唔好麻怨囉, 佢自己選擇帶咁多野。

一個人3張枱? 有必要咩

重裝就唔係講必要啦
自己簡孭得重就唔好怨
怨就唔好拎咁多野
唔怨嘅拎幾多都得

想問下有冇兄弟試過上Amazon 訂過snowpeak既營 我見香港已經斷哂貨

我隻fal 4日亞訂返黎

Dod 金仔用緊原裝polo, 想換支輕嘅
snowline 碳纖同 hilleberg 2節鋁 都好似唔錯
或者仲有無其他好選擇？

兄弟你係Amazon jp 到買？

買咗Snow Peak Vault

有冇師兄買過迪記依隻營？岩岩上門市睇過拎上手幾輕
請問依個價錢有冇更好選擇？

atmos 65 買左幾錢?

寄去集運再運返黎香港 完全無問題

啱啱買左一人個隻 等緊放假露營
有冇人想睇食評？

有興趣
就咁睇spec好似都幾抵玩

巴打拆咗未
覺得啲做工點

師兄多口問句 收到件野番黎都係靚靚仔仔冇穿冇爛？

拆左 做曬seal 啲骨感覺都firm嘅 係個底有啲薄 所以我Amazon 買左塊footprint比佢用（唔是專用款黎）

LM支持開箱

建議唔好換, 原裝果支重係重d但硬淨
拎上山頂起大北風吹足一晚都好穩陣
snowline 支carbon pole用係天幕度大風d都驚佢斷
hilleberg未用過唔知

想睇食評 都諗住入手呢隻， seal 係自己買定佢跟埋？

佢seal埋比你

Snowline太幼 做主pole好危
Yolo同Yama都有入粗身嘅碳Pole 可以睇睇
不過Pole愈重就一定愈硬淨

reechoshop_hk
【NEMO ADJUSTABLE TARP POLE】

由高強度6000系列鋁製成，長度可調式設計
足夠堅固以支撐各種天幕及營帳。

M SIZE :
打開尺寸：150-180 cm
收納尺寸：55.5cm
直徑：18mm
重量：365g

依支OK嗎?

Paria outdoor zion 2p 重量差唔多 可以單用fly起營
仲平$200 不過要美國集運

有日行reecho 店員sale我買呢支 不過聽完就算無買

依隻得1.7kg 好似幾吸引 會唔會好過樓上迪記1499果隻

有次同條友去東龍 一人訓4人營，仲要拉車，自己又唔夠力上樓梯，搞到要我幫手托😢

呢隻迪記dac骨來，算抵屌

佢官網好似係寫Yunan 7001骨
不過呢個價有呢個質素真心算抵屌

POLES, PEGS
Aluminium poles Ø 8.5 mm DAC Featherlite NSL light and breakage and frost-resistant. Pegs: very resistant and light DAC aluminium corner pegs.

SELF-STANDING 3 SEASONS TREKKING 2 PERSON TENT - TREK 900 - GREY
$1499

STRUCTURE, POLES AND PEGS

Lightweight, shock and frost resistant aluminium pole: 7001 T6 Yunan SD70PF Ø 9 mm aluminium.
Optimised square tent pegs: “anvil” head, oversized main part, extremely resistant and lightweight (7075 T6 aluminium). Non-anodised for a lower environmental impact.

唔通有唔同version?

$1880

我之前在英國運返來, 可能唔同。

有冇人用過 mountain cattle 既營 係咪支那brand ？

支那brand

佢個brand 叫咩名 我都心郁郁

大家其實多唔多用到呢類車去Camp?

用過，唔太好用，
只可係平地用
太重既話果幾個車輪個位好易爛

伸縮？

No
by screw

有牌子都成千蚊起跳, 心思思想屌部迪記499玩吓

想問下知唔知邊到有得訂luxe v4a
直接luxe官網問左 但一直都冇覆

我覺得睇spec幾好，又可以係香港保養，最緊環接受到千幾買迪記，不過佢內龍唔算闊

有無長d

L SIZE :
打開尺寸：203-251 cm
收納尺寸：73.7cm
直徑：28mm
重量：780g

M SIZE $350
L SIZE $550

咁m size岩d,用黎起，3.5x3 tarp

唔算好輕, 不過個價幾抵屌。

我用黎起隧道營個前門係咪M夠?

睇你想點起同咩款

仲有保養

咁樣

夠啦，張圖應該都係用緊1.5 or 1.7

有冇Ching用過High Peak營？ 如何？

想問吓依家有邊啲營地係啱新手去？

收費私人營地

有冇咩推介？

好似個個post 都有人問high peak

應該好多新手覺得佢價錢平就上黎問

Btw, 呢隻單層營黎，極度唔建議

考慮緊
Big Agnes Tiger Wall UL 2
同 msr hubba hubba NX2
呢度有冇巴打用過有包膠

用緊nevada
除左重 冇乜好投訴

montbell支伸縮好似停產

新買左個high peak營，點知一試前廳條骨就裂左，請問有冇得配返條骨？駛唔駛度返條爛骨比尺寸去問？

Luxe隻boeing 2xl好唔好用
想要隻ard $1000嘅輕身2人

有冇60-70L 背囊好推介
Budget 1500-2000
而家用緊啲普通背囊 打爆60L行個半鐘已經腰痛

做人實際D好, TRA果隻又用唔到其他牌子, 好老實, 同航拍一樣, 暫時只可以用支那野先。

睇睇OSPREY, 同埋唔好帶太多野, 係香港CAMP主流真係輕裝, 第一你可以偷跳, 第二輕佐你會想去多D, 重裝搞到好有儀式感, 可能好耐先去一次。

點會冇其他牌子，迪記都有啦

我口吹的, 推介下佢啫。

係 成撻地都黑哂 本身諗住影相 但唔記得左

咁你又鳩叫人接受現實用支那野

我都冇用開，就咁search 下，非支那牌子都有captain stag, logos, 日本Coleman, klymit, 迪記， thermarest (不過巴打話用唔到其他牌子）

不過應該大部分都要自己上網訂，街舖搵唔到

起嘅時候有少少煩
內籠好長，偏闊 2個人應該冇問題

又爆

航拍唔係得dij, 可以睇吓Skydio 2. 基本上你有冇決心佢唔用大陸野

有冇ching幫到手

絕對唔建議Post第一張

檢舉左自己

有次見到有人用一款摺凳仔，腳係同個面拆得開，腳係一節節可以摺埋
收起之後個袋好薄身，個size大慨30cmx15cm左右

出去睇過都係d一張過，摺起一碌野咁放背囊有d阻定

想問咁多露營巴打邊度有得買呢d凳仔
sorry講到1999

應該係指HELINOX 嗰類？ 要細嘅可以睇睇chair zero

唔該巴打先，冇helinox呢d咁豪華
就咁得隻腳同個椅面，冇靠背既

隻腳個結構好似呢張圖#2咁

This?

呢隻腳架正

打開之後個樣差唔多係咁，但我講個款個面拆得開既，入左袋之後好似一個大size既薄身筆袋咁既
我對佢隻腳好有印像，佢拎出黎個陣我重以為係上面張相隻腳架，一放手就好似d盲公竹咁(sorry我諗唔到其他形容詞)，跟住砌砌下就變左張凳仔覺得好正

再次唔該咁多位巴打

你係上面落黎果兩個？

呢d？

唔係好似

隻腳同個椅面係拆得開，市面上係唔係好少咁既設計？我google左好耐都唔覺有

不過巴打搵呢隻都唔錯

屌你咩影出嚟

3000-4000左右 有冇咩輕D既3人營介紹?
(唔介意上美亞日亞訂)

Sitpack campster

你個budget 可以睇下#1貴果堆brand

呢個budget都有唔少選擇可以揀下，咩類型嘅營先？

有無用緊hmg巴打？
想問下其實啲Junction, southwest, windrider, northrim 有咩分別 未用過UL backpack 黎緊想solo玩UL

無用開不過之前買袋個陣有留意過下
依幾款內籠都係一樣 單純外面個網袋 布袋既分別 但northrim有啲唔同 袋底同外袋用左再勁啲既dcf料黎整 但個人覺得外觀無咁好睇
多口講句 hmg唔算好UL 不過容量同承重方面係有優勝之處
用後感等其他巴打分享

爬完文知新版hubba冇咁易溶同支骨嘅問題
但係ba營冇乜人講
兩人用

有用hubba hubba nx
易起 唔算重 抗風都OK
拉齊風繩 係海邊吹足6級風成晚都無問題 起碼可以安心訓到 唔怕隻營會吹爛
2個人用空間尚算OK 但背囊要放出面先得 我比較瘦 如果大隻嘅話可能要考慮買3人size
另外有色差 實物係灰色而唔係平時睇相嘅白色要陽光下影相先會顯白
仲有內帳正中間係無掛勾位 夏天如果想掛風扇嘅話要留意下 要自己再拉繩咁
不過二千幾蚊隻營收貨啦 起碼拎出去用有信心先

hmg其實真係唔算ul袋，最多都係lightweight
至於d版本純屬外袋唔同
junction應該係最萬用，網袋彈力大d容量多d，可以放濕野

利申southwest2400新用家

btw 印仔好似唔太想出freestand 果隻2p
佢話好難縫線

所以要買既巴絲可能快d whatsapp 捽佢,
唔係應該水尾了

岩呀, 如果真係要ul 既話hmg 唔算係
但真係好好襟用同埋背負唔差

淨係想平平地試佢隻黑色金仔

係咪要預carbon pole 起碼等一個月

其實想買隻2人 ul 營同女朋友上山新 睇過six moon design big angle gossamergear 但發現好多都係單層 我想問一到春天會唔會反潮反得好勁

如果想玩大金2人內帳可以空個位做前廳 除左Locus gear 有冇平小小既brand 推一推介

D人話chair zero 輕但係唔好坐 有冇師兄用緊可以講講

2400夠唔夠裝 如果我帶齊野去 本身自己用坐thermarest seat 加 細枱 solo既話 其實我35L個backpack 都有位浄 但同女朋友去想佢玩得舒服小小拎正常小小嘅家具

BA大部分都雙層喎

我都係

本身35有位，2400 total 50應該夠裝啦
不過唔計價錢同少少重量既話3400會適合你d，反正roll完個外觀一樣，但唔洗驚無位

2400係40L

我覺得zero同ground都舒服. 呢啲咁嘅size, 唔好期望佢好似張Eames Lounge chair咁舒服. 不過絕對唔差

如果有人搞團藍色 我都可以join
但吸引力真係唔大 唔想做開團嗰個

就係想知單層會唔會

唔該晒師兄

很想要吧

諗住等你試伏 點知等到佢冇貨既姐

會

抄英國牌子的支那垃圾

大陸廠貼牌

上一兩個post 有人狙擊過

睇你習唔習慣伸直對腳坐
如果一定要曲腳嘅話 坐得耐會辛苦
不過呢個重量有張有得挨嘅凳你坐
真係算係咁㗎啦
自己就走營用zero hea camp用sunset

冇luxe 老迪都好似唔錯
利申：冇用過

有YouTuber 賣過廣告 唔開名
同款
有個名 120鎂
無名淘寶 三百鬼幣

但luxe decathlon都係MIC

DOD 2000樓下得金仔簡
同埋遇返一個fullset 外內帳桿地墊咁都4-5kg走唔甩

唔走啲細牌子就都係Luxe decathlon 咁
或者加多少少MSR

依嗰價位好難唔係MIC

同樣3人金仔，我會寧願揀DOD

迪記trek900?但兩人用唔算大

好難避MIC, 你應該好有米

用印仔營咪又平又唔係MIC

想問一問 呢排大浪西灣仲有冇艇出西貢？

你會唔會用來做主力營先, 我寧願用LUXE啦。

謝各位巴打 如果係UL 有無邊隻推介

想換睡袋
原本想換reecho adventure light 0或者-5 但冇貨
有冇啲差唔多嘅睡袋介紹

你D裝備係咪UL?同埋你有冇斷捨離既覺悟先。我年中見唔少人係買佐個ULTRALIGHT背囊返來, 一係就話袋唔入D裝備, 好啦, 跟住外掛到仆街, 最後上完山之後同我講話個袋唔舒服。巴打，其實你GOOGLE下, 都係果10隻8隻牌子囉。

如果想行入去嘅話係咪一係搭去西灣亭，一係搭船去赤徑碼頭？邊條路會好行啲

想要深藍色可惜冇貨

想問下點搵到佢地contact

上面果條 應該無 咁大浪
下面果條睇一睇地圖 Google 一下 好快有答案

所有自動營都唔好買

自動營根本唔應該存在係世界上

有上網睇啊，想睇下有無啲用家巴打有推介咋，無我諗都係買hmg算

有無人用緊gossamer gear Mariposa? 諗緊佢家hmg3400

呢隻淺藍黎 應該太多貨 係咁氹我買

梗係 咁柒

我都係 係咁sell 問佢幾時有深藍 佢話佢都唔知

淺藍賣唔曬唔會出其他色嫁喇收手啦

幾錢一隻?

想自製枝carbon金仔pole
買左12同10mm 6級風會唔會斷

1.6m

食水都幾深 計埋運費都差唔多貴四成

突然間有又人話HMG好🤣

想知早2年chair zero 幾錢

點解唔直接問賣家？

115usd

早幾日睇drop 都仲係90鎂 集運 加埋都唔洗800
300/800 都三成七

無可能夠

點解我同你個價又唔同既

同條女連體嬰咁訓就夠

利伸double v同條女用都幾闊落下

有冇人用過soto伸縮火機
本來驚點火辣親隻手想要返支
但係睇review似乎易壞唔太㩒用

幾好用，易壞又唔多覺

Tripod chair?

反潮single wall 一定會 唔洗春天 冬季如果濕少少/去高少少 5,6 點啲霧氣都可以濕哂個營

比多少少details
UL 你自己嘅定義係幾輕先?
Budget 又幾多先?

Budget 3000內 重量希望aim到1kg內 其實係咪好難

我無伸縮火機
但有soto 另一隻防風火機
用耐咗 成日都撻唔著
唔知係太凍定太大風定佢個電子打火有問題
不過撻得著就唔會熄 所以都係贏一般cheap雞打火機

另外soto 盒仔爐 我睇youtube 好多人都話個電子打火用幾次就壞
不過我自己個盒仔爐so far用咗幾個月 不下15次 都完全無問題

結論: 建議買

真係諗唔到

2p 1kg 內 先唔理價錢 都好難做到(除非男上女下)

我舉個例子 用cuben fibre料(應該係最輕嘅料) 嘅Zpacks
Duplex Tent, 2p, 539g, poles excluded, 599usd
Free Duo Tent, 2p, 852g, poles included, 699usd
用最輕嘅料加埋single wall design都只係做到~1kg, 所以其實2p 1kg 係好難
而且價錢都好難令人扑鎚(雖然因為made in USA, 會貴一截, 但都同你個budget 差好遠)

再講下使用上考慮
雖然cuben fibre 呢隻料好tough
但咁薄
你叫我天氣差少少 大風少少 我都嚇到仆街啦
有咩事爛咗就碌撚

其他牌子(locus gear, gossamergear, six moon designs) 都做到~1kg, 價錢可能會平少少, 但我上面講嘅嘢基本上都可以plug返哂落去呢堆牌子嘅UL 營身上

最後, 我建議係買返啲親民啲 㩒操啲 但重少少嘅營啦(2p 2.5kg內啦) 會多好多款你揀
如果真係想走ultralight,
唔單單係gear 要light, 心態都要light
可以唔帶嘅就唔帶
例如
櫈唔帶/ 換蛋蓆坐墊
唔帶氣氛玩具
食嘢簡單啲(呢個好重要 食物食水好撚重)(唔係叫你預少啲水呀下, 缺水缺糧出事咪屌我)
所有嘢一切從簡 但安全第一

唔係針對你
諗下自己上山係為咗咩?
係為咗享受大自然吖?
為咗將自己平時嘅生活搬上山吖?
為咗挑戰自己吖?
抑或有其他原因?
唔知自己上山想做咩 見人有見人玩又心郁
多多錢都唔夠使
多多冤枉路都唔夠行
做人一樣都係
揀一條自己想行嘅路
然後堅持落去
終有一日
你會知道自己真係好傻

想問下大家靜星依個牌子應該係大陸定台灣出

大陸

想問下蛋墊係咪求其買就得 定要睇厚度

Nemo同Thermarest二揀一嘅話 無乜分別 揀你自己鍾意嘅色就得
但仔細分嘅話 Nemo摺埋個厚度會薄啲
但買之前要考慮多少少 你係因為為咩想買蛋墊先
即開即用 唔會爛 可以當埋坐墊用 flameless backpack當背板？
但如果你係用一般大backpack嘅話 你打橫外掛其實好唔方便 出入好易撞到 爆林或行窄嘅山路會比樹枝刮到花晒 係營地塊平唔夠平/斜嘅話會訓得唔舒服
利申: Nemo蛋墊用家 剪6格走營用

唔係無
特價既話，一係nemo隻hornet elite ，黃色7d fly果隻，但你預有機露露下穿窿或者落大雨頂唔順，而且好撚逼，結構上又唔防風

講真solo tent double wall 1kg內3k都唔多選擇你仲要2人

3000以內嘅話 可以試下自製double wall
Six moon haven tarp+ haven net tent 唔夠1kg
配兩枝carbon pole或自備行山杖就得
但唔好諗住可以好似係LG大金咁係入面開櫈坐
如果你接受到屌地嘅話 可以單買LG大金外帳 但會衍生咗其他問題出黎例如昆蟲 gear容易整污糟 一大風啲沙塵食到應一應
如果單純想輕啲 唔一定金仔嘅話 不如考慮BA, Nemo 大概1.2kg 特價個陣應該3000有找
輕量化係一個漫長嘅摸索過程 點樣係輕量化嘅同時維持安全同埋舒適度 又搵到最啱自己嘅裝備
因為有時適用於人哋身上嘅未必適合你 有人可以訓0.5cm foam pad話好舒服 但未必apply到係你身上
最緊要食得飽 着得暖 訓得好
有另一種講法 當你baseweight越嚟越輕嘅同時 你有更多空間去帶玩具玩 或者上山煮好啲 唔使下下食脫水飯
始終UL唔係玩苦行同人鬥輕 如果自己習慣唔到 就要諗吓自己究竟適唔適合
如果想要揹得輕啲 要做到4 5kg其實唔太困難 依個range連櫈都可以啦 盡量帶必需品再係同類gear搵更加輕嘅選擇 除非你要做到2kg以下就另計啦
btw 歡迎加入UL大家庭

用咗3年左右，冇壞過，試過用佢黎長開點柴，秘訣係唔好成個咀放係過熱環境太耐。 所以千祈唔好伸個咀入啲炭爐火入面焗

有冇機會係到約到唔同既師兄一齊上山

講得好啱, 適合自己同要清楚自己嘅玩法最緊要. 好似我同朋友唔中意去多人嘅地方/營地, 所以每次露營都要行最小成粒鐘上山, 所以真係做唔到力王. 不過依家套裝備大約5.2kg, 叫做乜嘢都有, 羽絨睡袋, 吹氣床墊, 有枱有櫈, 有喇叭, 雙層嘅單人營. 自己都好滿意, 不過會繼續改善煮嘢食套system.

忽發其想

用舊營骨2支綁埋一齊做天幕支pole work ?

巴打係入邊爐氣定火機氣 聽講火機氣無咁易點唔到唔知係咪真

邊爐咋，你見Soto 好多產品都係同邊爐氣有關，應該同步率較高

另外如果打唔出火，可以做兩件事，一個係調到火力最大，另一個係先按半下出少少氣，之後先按晒落去

營骨咁幼，你有冇開過黎睇兩支綁埋都仲係好幼

又好似係wor 想得太多

除左Nemo同Thermarest仲有其他,e.g.

卷卷卷可以易啲放入背囊,不過薄就'銀'同唔保暖,厚就用得多位,
輕到百幾g都有,見有啲得150cm長,
唔夠長就買個坐墊駁埋佢

我想問大家ul金仔會推介邊款?

LG

LG

利申 未用過 等緊到貨

單層Lunar solo 雙層 LG

有人話打咗火就熄唔返要一路燒到盡
雖然係極小數

吓？

有冇人知馬鞍山高原有冇人捉？

今日去狗_涌 好撚多老鼠啊屌
隻隻都手臂咁大隻 冇野食嘅膠袋都咬爛我

真有埋片添
美馬日馬都有用家report過

Dod 個天幕 4.7kg 會唔會太重
有冇啲咁上下價位既天幕介紹 thx

我果支係開火之後要等一秒左右先會熄
應該算正常

ig. Good luck.

無野了

火機氣先最好

YouTube thumbnail都好大隻字

想搵黑色睡袋係咪只係得nanga

黑冰

Mammut, nordisk, quilt

Custom made其實差唔多價錢

LUXE TARPS 380S 應該襯咩桿好
兩條友都米八想買枝夠高唔頂頭
係咪snowline枝伸縮桿最好

新手求教

UGQ Quilt有custom made

想轉睡袋 個迪記10度真係好鬼大件 有fd推介nanga 但係真係太貴課唔落手 想問仲有冇咩好推介

想知你隻營咩brand 同邊款

而家其實自己用緊 Sierra design 2p 1.5kg 到 其實都好㩒操 不過都想買多隻non free stand 玩下

買支打邊爐果D長管打火機啦⋯上海街20蚊有找

電子打火好易壞，SOTO都唔例外

唔追特別色既話reecho都係個好選擇

請問各位巴打有無Tunnel 營推介
見迪記嗰個成10kg有啲重

巴打for幾多人用?
呢種家庭營係for 車camp
10kg太重

你有冇用過酒精爐？
Gas 爐同酒精爐兩樣野黎

新手真係無咩所謂 try and error

去多幾次會知自己要啲咩
（全部都要）

有用過一兩次
對我嚟講分別最大係防風同埋加燃料使唔使冷卻

你筆直幾多呀？

其實最on9係我怕點火 所以

睇咗好多間 呢兩款都冇貨

酒精爐煮食會有少少限制，好難整d要長時間加熱菜式如打邊爐，雞煲羊腩煲
仲有好難夾其他煮食用具如三文治夾，uniflame 烤架

怕點火買個伸長咀打火機就可以解決

唔係掛
嗰邊搞咩黎

其實最主要都係睇你平時煮食習慣或者會計劃去煮啲乜，呢兩隻爐一來本身重量空間唔差得遠，而且慳到嘅重量同空間都及唔上其他裝備可以慳嘅大

蜘蛛爐頭就可以玩多啲嘢 可唔可以咁講

我見好多人都用soto

其實都係打邊爐 簡單嘢多啲
有冇話邊款好啲

係，gas 爐可以玩多好多野
同埋罐gas除左煮食用，仲可以俾埋火槍，小型暖爐用

打得邊爐就一定係gas爐

好 咁就入手gas爐
有冇話咩pan好用
諗住買Soto個set

有個朋友用snowpeak款gas爐
係屋企打邊爐都正

報紙檔幾蚊個防風火機可以解決問題

我都用Soto 301係屋企打邊爐，羊腩煲

上網睇話301 個腳架易爛你覺得點
入手310定301好

Gsi

諗緊買呢個定係snow peak scs-201

又唔係既，可以用2個膽，一個用完就換另一個

韓國烤盤

講用一定301好用過310，但亦都重同大舊好多
呢樣要自己取捨

SDE 080 定 Dome S好？
一個營骨係外面 一個係裡面

以抗風穩陣黎計

想問snowline table 係唔係可以就咁上邊煮野食？

我見好多人都就咁煮，我自己就會加張隔熱墊

煮野食 最好都係落返地好啲
張枱放返食材同野食好啲

點解唔得
驚整污糟就搵嘢攝

Helinox 同 snowline 既露營椅睇上去幾乎一樣，但helinox貴d , 想問實際用落有咩分別？

新手一問 最近入手 DOD金仔dod one pole tent 3人營
想買 FORK ATTACHMENT 等中間碌柱消失，有無人買過？
邊度仲有貨呀？ 你地建議單買+買POLE, 定係直接買set?
唔該各位!

一來怕污糟 二來驚燒著
係咪加塊防火墊就咩helinox 果張都煮得？ thanks

新手一問
同女朋友去露營 2個人
都預自己揹哂咁濟
atoms 50 定 kestrel 48 夠裝野?

一個人揹兩個人野 預75L啦

二條友，用緊迪記三人營再天幕
用tunnel 營可以攞少樣野

黑蜘蛛爐用2次就爆晒皮正唔正常？

日馬應該有

最多變生鏽色

310咁快甩皮？

我個301mt用左接近廿次都冇事

我都唔知點解

除咗重之外 301真係無投訴
用咗年幾隻腳暫時都未有事
係屋企都係用佢嚟打邊爐

有人話snowline 坐落去會feel到條骨
不過呢啲始終都係人夾凳 要試過先知

atoms 65 啦

big sky d tent 如何

巴打知唔知邊到有平貨
暫時搵到overlander都要2500蚊

backpacker？好似平少少

我都係新手，之前想買310但冇貨所以買咗301，但用落唔錯，有點火位，唔使好似310要另外買或者用火槍點火。同埋佢個爐距離支gas遠又比較低，穩陣啲又安全啲，係就係比較重同大舊。
煲都係買咗你上面講嘅soto set，貪佢一set過咩都有另外買咗韓國隻煎pan，已經煮咩都夠
反而想買多個爐，因為兩個爐可以玩多啲花臣

買個酒精爐仔煲飯

唔該哂巴打 本身都諗住backpacker買爐同snowline枱

有印象佢平過 2500
唔使客氣

想呀但要睇多啲片熟悉吓啲爐具先，驚新手搞唔掂
見到隔離營啲人煮飯，自己食麵好羨慕，雖然食麵都好開心

酒精爐煲飯好方便
慣咗同一個煲煮同一份量米
火都唔洗睇

ST301 用咩裝個爐？原裝袋？

係呀，原裝個袋仔，ching有推介？

上網見過日本仔用雪鏡個盒
又用膠樽自製盒仔
301既不規則形狀放納真係有少少麻煩
又驚9放落袋易整爛
所以我自製個盒仔

日馬？搵唔到

Sierra Design既營有冇巴打用過？香港好似比較小見，我見都算輕同個d款幾靚。 本身用緊luxe想upgrade

有冇人會係美馬買營
見到隻bessport3人營好似幾靚仔 有冇人用過

望下個賣家 唔使問都係啲支那淘寶貨擺上Amazon 賣

我上年去都冇見到有老鼠咁誇張?

咁都係買luxe算

連nature hike都賣緊過千蚊
美馬買營真係只會買大牌子
好多支那貨扮上菜

依家美馬/日馬/英馬都好多支那野扮外國貨，真係要睇清楚先好買

信我, 好快開始熱你會唔想去。

風扇濕毛巾淋浴泵準備全面進場

真係會有人用淋浴泵

試過
900g 10L
企得起 可以打氣加壓

20kg😱力王入門

因為差唔多全部裝備連背囊都係問人借 所以我都係去過兩三次露營嘅超新手

其實我都想知係咪我拎得太多定其他人會仲重啲

所以我先話你係力王入門...

又唔用得梘液 純粹降溫涼下咋喎

利申最多都好似淨係試過14-15kg....

有啲
請問solomon除咗the forest專門店仲有邊度多款
專門店 overlander 都覺得唔太啱

淨camp bag唔計水同食物10-15kg好正常啦

等我學下點執背囊同 有啲不必要就唔帶先

FYI . 唔好畀人水

自己買平幾舊 不過耐少少集運

20kg一定要有FRAME, 不如你試試OSPREY

1500樓下

Reecho 啦咁

俾多少少轉運錢

Ultralightoutdoorgear 好似可以直運香港